+++
title = "Критерии успешного праздника"
date = "2018-11-01"
image = "img/fronts/kriterii-uspeshnogo-prazdnika.png"
+++


В своей работе я руководствуюсь правилом: «Если делать, то делать хорошо!». И одна из главных частей моей деятельности –это организация и проведение праздников в нашем детском саду. Каждый раз у меня возникает мысль, что делать, чтобы было хорошо.

В процессе изучения методической литературы и анализа практической деятельности мною были разработаны критерии успешного праздника. Стоит отметить, что этим критерии несколько отличаются от традиционного представления, но на мой взгляд, следуют из ФГОС ДОО и, прежде всего, потребностей детей.

| Критерий успешного праздника | Методическое обоснование (основание из ФГОС) | Способ реализации | Пример |
|------------------------------|----------------------------------------------|-------------------|--------|
| Отсутствие жёстких требований к ребёнку в части содержания его деятельности (каждый элемент деятельности самостоятельно) | Построение образовательное деятельности на основе индивидуальных способностей каждого ребёнка | Творческие номера – это не сценические выступления, а действия детей в соответствии с заданными параметрами. | На весеннем празднике дети играют в цветы на полянке. Они заранее знают, что цветы могут расти, кружиться или замирать. И каждый выбирает то движение, которое кажется ему наиболее подходящим. |
| Активное взаимодействие с родителями | Сотрудничество Организации с семьёй | Родители – это не пассивные зрители, это участники процесса. Они действуют вместе с детьми. Это происходит благодаря тому, что всё происходящее  -это запланированная импровизация | Все гости поют, танцуют и играют вместе с детьми. Более того, самые активные взрослые привлекаются к исполнению ролей, необходимых по ходу мероприятия. |
| Учтены пожелания детей при формировании содержания праздника | Поддержка инициативы детей в различных видах деятельности | Роли распределяются только по желанию, если это невозможно, то меняется сценарий, а не желание ребёнка. Персонажи, используемые в общем ходе, любимы детьми, известны и соответствуют их интересам. | На новогоднем празднике было предложено 3 варианта костюма: снежинки  и снеговики, кошки, лесные жители. В группе 80% детей захотели быть кошками, поэтому музыкальный руководитель сочинила сказку «Как кошки встречали Новый год» |
| Созданы условия для прямого и непосредственного общения детей с музыкой | Формирование познавательных действий ребёнка в различных видах деятельности | Происходит процесс не исполнения выученных песен и танцев, а элементарное музицирование и движения вместе с музыкой | По сюжету сказки дети попадают в Ледяную пещеру [16], где живут летучие мыши (маракасы), сосульки (треугольники) и снежинки (колокольчики). Педагог рассказывает историю и попеременно обращается к тем или иным героям. Дети с родителями музицируют в рамках сюжетно-ролевой игры. |
| Дети испытывают радость | Полноценное проживание ребёнком всех этапов детства | На празднике нет места стрессу из-за забытого стихотворения или движения в танце. Все действия детей прежде всего направлены на получение осознанных радостных эмоций | Нет стихотворений – нет стресса. |
